const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "El orden de funciones del personal de una lavandería es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Clasificación y recuento, lavado de ropa y secado.",
    "incorrect_answers": [
      "Lavado, secado, clasificación y recuento de ropa.",
      "Secado, lavado de ropa y clasificación y recuento.",
      "Lavado, clasificación y recuento y secado."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "El orden de las tareas a realizar en una lavandería es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Llegada/clasificación/lavado/secado/costura/reagrupado/expedición.",
    "incorrect_answers": [
      "Llegada/clasificación/secado/lavado/costura/expedición/reagrupado.",
      "Llegada/lavado/clasificación/secado/costura/expedición/reagrupado.",
      "Llegada/clasificación/lavado/secado/costura/expedición/reagrupado."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿Qué ropa no se plancha en calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Toallas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sábanas.",
      "Almohadas.",
      "Manteles."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Dónde NO pueden estar ubicadas las instalaciones de la lavandería?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "En un lugar lejano del suministro eléctrico, agua o calefacción.",
    "incorrect_answers": [
      "Centro hospitalario.",
      "En recinto propio.",
      "En un recinto independiente."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "¿Cómo se clasifica la ropa que sale del proceso de lavado?. Señala la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Toallas y otros tejidos de rizo para planchar en calandra.",
    "incorrect_answers": [
      "Lotes para secado.",
      "Lotes de ropa de forma.",
      "Lotes de ropa de línea para planchado en calandra."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "La barrera sanitaria es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La separación física entre zona sucia y zona limpia.",
    "incorrect_answers": [
      "La unión de la zona limpia y sucia.",
      "Facilita la contaminación de la zona limpia de microorganismos de la zona sucia.",
      "Se pasa de una zona a otra a través del sistema de secado."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "Una característica de la marcha adelante es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No se producen cruces entre ropa sucia y limpia.",
    "incorrect_answers": [
      "Se producen retrocesos a fases previas.",
      "Se produce cruces entre ropa limpia y sucia.",
      "En las áreas de trabajo se varía el orden lógico del proceso."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "Señala la respuesta INCORRECTA. En la etapa de clasificación y marcado de la ropa en el local de clasificación,\nse ordena la ropa en:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Ropa limpia recién lavada.",
    "incorrect_answers": [
      "Ropa muy sucia de sangre, de cocina del trabajo.",
      "Ropa normalmente sucia de cocina y de prensa.",
      "Ropa de cama poco sucia."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "NO es un departamento que interviene en el proceso de servicio de lavandería y planchado:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Departamento de facturación a terceros.",
    "incorrect_answers": [
      "Gerencia del Hospital.",
      "Servicio de Medicina Preventiva.",
      "Departamento de Enfermería."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "¿Cuáles son los objetivos de la distribución espacial de una lavandería?. Señala la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Evitar la contaminación de la ropa limpia.",
    "incorrect_answers": [
      "Facilitar el proceso de lavado.",
      "Facilitar el proceso de higienización.",
      "Garantizar que el tratamiento al que se someta la ropa sea eficaz."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "El orden de los procesos por los que pasa la ropa sucia para evitar la infección de la ropa es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Recogida, transporte, procesamiento de la ropa, almacenamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Transporte, procesamiento, almacenamiento de la ropa, recogida.",
      "Almacenamiento, transporte, recogida y procesamiento.",
      "Procesamiento, transporte, almacenamiento y recogida."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Señala la respuesta incorrecta. Funciones de la sección de empaquetado y distribución.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Desembalaje de las prendas lavadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Control del buen estado de las prendas.",
      "Pesado de la ropa empaquetada.",
      "Colocación en carros para su traslado."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "¿A qué proceso de planchado se someten las camisas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Prensa.",
    "incorrect_answers": [
      "Calandra.",
      "No se planchan.",
      "Túnel de secado."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "NO es una fase del circuito sucio:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Secado.",
    "incorrect_answers": [
      "Pesado de la ropa que se recibe.",
      "Preparación de detergentes y otros productos.",
      "Cargas de máquina de lavado."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "¿En qué momento se realiza la fase de planchado?. Señala la respuesta CORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Al final del lavado.",
    "incorrect_answers": [
      "Entre distintas fases del lavado.",
      "Después del empaquetado.",
      "Al final del proceso."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "¿Qué tipo de gestión lleva una lavandería institucional?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Gestión propia.",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene una gran producción.",
      "Gestión ajena.",
      "No existen lavanderías institucionales."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "Entre las tareas de repaso y costura NO se encuentra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Planchado de prendas.",
    "incorrect_answers": [
      "Zurcir ropa.",
      "Coser.",
      "Marcar prendas."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Entre las características de la lavandería centralizada NO se encuentra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Trabaja con control manual de la ropa.",
    "incorrect_answers": [
      "Capacidad productiva grande.",
      "Sistema mecanizado moderno.",
      "Control informatizado."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿En qué consiste la ropa de línea?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Son piezas unidas de forma regular que se planchan en calandra.",
    "incorrect_answers": [
      "Son varias piezas unidas para costuras irregulares y se planchan de forma manual.",
      "Son ropa que no se planchan.",
      "Son piezas de forma irregular y se planchan en calandra."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "¿Para qué se utiliza el túnel de secado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Se utiliza para ropa de forma y se elimina la humedad con aire caliente.",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza para tejido con rizo.",
      "Se utiliza para ropa de línea que se plancha en calandra.",
      "Se utiliza para las toallas que no se planchan."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "El orden de la sección de almacenamiento es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Recepción de la ropa planchada, empaquetado y embalaje de las prendas, control del buen estado de las\nprendas, colocación de carros para su traslado y pesado de la ropa empaquetada.",
    "incorrect_answers": [
      "Colocación en carros para traslado, empaquetado y embalaje de prendas, control del buen estado de las\nprendas, pesado de la ropa empaquetada y recepción de ropa planchada.",
      "Recepción de la ropa planchada, empaquetado y embalaje de prendas, pesado de la ropa empaquetada,\ncolocación de carros para su traslado y control del buen estado de las prendas.",
      "Control del buen estado de las prendas, recepción de la ropa planchada, empaquetado y embalaje de las\nprendas, pesado de la ropa empaquetada y colocación en carros para su traslado."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "Las fases del circuito de la ropa limpia son:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Secado, planchado, plegado y almacenamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Planchado, plegado, secado y almacenamiento .",
      "Secado, plegado, almacenamiento y planchado.",
      "Planchado, secado, almacenamiento y plegado."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "NO es una función del Servicio de Medicina Preventiva respecto a los trabajadores de la lavandería:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Elaboración de protocolos.",
    "incorrect_answers": [
      "Vigilancia de la salud del personal de lavandería.",
      "Control de las condiciones higiénicos-sanitarias de las instalaciones.",
      "Regula las normas de seguridad e higiene que afectan a cualquier aspecto del hospital."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "¿Qué maquinaria se utiliza para el planchado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Planchas y calandras.",
    "incorrect_answers": [
      "Plegadoras y calandras.",
      "Calandras y centrifugadoras.",
      "Calandras y empaquetadoras."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "¿Cuál es la maquinaria que se utiliza para el lavado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Secadoras.",
    "incorrect_answers": [
      "Empaquetadoras.",
      "Plegadoras.",
      "Centrifugadoras."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "NO es una variable a tener en cuenta a la hora de dosificar los productos para lavado:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Elegir productos con mayor coste económico.",
    "incorrect_answers": [
      "En función de la eficacia del producto.",
      "Elegir productos que no desgasten los tejidos.",
      "Elegir productos que respeten el medio ambiente."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "Aspectos a considerar para la elección de la maquinaria de lavandería. Señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El consumo no es un aspecto a considerar.",
    "incorrect_answers": [
      "Capacidad y potencia del aparato.",
      "El espacio disponible de que disponemos.",
      "En función de la tarea a realizar."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "¿Qué característica es deseable en un producto de lavado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No contaminante.",
    "incorrect_answers": [
      "Barato.",
      "No biodegradable.",
      "Usar productos de baja disolución."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "¿Cómo influye la previsión de incidencias en la elección de una maquinaria de lavandería?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las averías influyen en la previsión de lo que pudiera ocurrir.",
    "incorrect_answers": [
      "Se debe considerar el tiempo de trabajo de la máquina.",
      "Los turnos de trabajo de los trabajadores.",
      "El número de horas que las máquinas están funcionando."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "NO es un factor a tener en cuenta a la hora de elegir la dotación de maquinaria de una lavandería:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El grado de suciedad no es importante.",
    "incorrect_answers": [
      "La calidad de la ropa.",
      "La cantidad de ropa que se va a procesar.",
      "La sencillez en el manejo."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "Entre los tipos de maquinaria de lavandería NO se encuentra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Maquinaria de salida.",
    "incorrect_answers": [
      "Maquinaria de empaquetado.",
      "Maquinaria para secado.",
      "Maquinaria para planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "NO es un tipo de cinta de transporte:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cintas de contenedores.",
    "incorrect_answers": [
      "Cintas de rodillos.",
      "Cintas elevadoras.",
      "Cintas de banda."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Usos de la calandra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Planchar.",
    "incorrect_answers": [
      "Coser.",
      "Lavar.",
      "Clasificar."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "NO es un tipo de aditivos en los detergentes:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tensioactivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Suavizantes.",
      "Perfumes.",
      "Blanqueantes."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Entre las características del perborato sódico NO se encuentra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La liberación de oxígeno se produce a los 50 grados.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aplica sobre tejidos de color y no lo altera.",
      "Se aplica como componente del detergente en un 20-30% de su composición.",
      "Actúa como blanqueante óptico de los tejidos."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "Entre las instalaciones de zona de lavandería NO se encuentra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Zona de almacén.",
    "incorrect_answers": [
      "Zona de planchado.",
      "Zona de secado.",
      "Zona de lavado."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "¿Qué complementos son utilizados para trasladar la ropa?. Señala la respuesta ERRÓNEA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Básculas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cintas.",
      "Tolvas.",
      "Transportador aéreo para cargas pesadas."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "¿Qué aparato se utiliza para pesar las bolsas de ropa sucia cuando llega a la lavandería?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Básculas.",
    "incorrect_answers": [
      "Mesas.",
      "Cintas.",
      "Tolvas."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "¿Qué son tolvas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Conductos para el transporte de prendas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de railes con colgadores para soporte de la ropa.",
      "Aparatos para pesar bolsas.",
      "Complementos que se usan en cualquier fase de la lavandería."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Qué son las cintas de banda?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Sistema de transporte formado por una banda continua que se mueve mediante dos rodillos en los\nextremos.",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de arrastre formado por un conjunto de rodillos.",
      "Sistema de arrastre formado por una sucesión de tablillas paralelas.",
      "Sistema de desplazamiento de ropa hasta una zona más alta."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "¿Cuándo se utilizan las centrifugadoras?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cuando el volumen de ropa a lavar es grande.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando es necesario que la ropa lavada esté más mojada.",
      "Cuando el volumen de ropa es pequeño.",
      "Cuando se dispone de mucha maquinaria."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "Entre los objetivos del mantenimiento de equipos de lavandería se encuentra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Mantener la calidad del producto.",
    "incorrect_answers": [
      "Obtener máximo beneficio.",
      "No determinar el número de horas teóricas del funcionamiento.",
      "Obtener máximo coste."
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "Los factores para medir la eficacia del lavado son :",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Temperatura, tiempo, acción mecánica, acción química.",
    "incorrect_answers": [
      "Acción física, temperatura, tiempo y acción mecánica.",
      "Velocidad, acción física, tiempo y temperatura.",
      "Humedad, frío, temperatura y tiempo."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Entre las propiedades de un detergente se encuentra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Acumulación.",
    "incorrect_answers": [
      "Concentración.",
      "Dispersión.",
      "Refrescante."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "NO es un componente de los detergentes:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Humectantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Tensioactivo.",
      "Builders.",
      "Aditivos."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "Es una característica de los humectantes:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Favorecen que las prendas se mojen antes del prelavado o lavado y se eliminen manchas solubles.",
    "incorrect_answers": [
      "Se usan enzimas para facilitar la eliminación de manchas proteicas y grasas.",
      "Eliminan los restos de productos y suciedad mediante arrastre de agua.",
      "Tienen acción espectro-bactericida y acción fungicida."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "Tipos de ropa hospitalaria. Señala la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Calcetines blancos.",
    "incorrect_answers": [
      "Sábanas blancas.",
      "Fundas colchón.",
      "Fundas almohada blanca."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "Características de la ropa hospitalaria. Señala la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tallaje.",
    "incorrect_answers": [
      "Suavidad.",
      "Higiene.",
      "Comodidad."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿Cuál de las siguientes ropas hospitalaria son 100% algodón?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Sábanas blancas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fundas colchón.",
      "Paños verdes.",
      "Camisón de señora."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "NO son prendas de poliéster:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Panty blanco enfermera.",
    "incorrect_answers": [
      "Equipos blancos técnicos.",
      "Equipos blancos matronas.",
      "Batas verdes quirófano."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "Tipos de ropa de espuma:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Panty color normal.",
    "incorrect_answers": [
      "Camisón niño.",
      "Camisones blancos exploración.",
      "Mantas cama 0,90."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "Las funciones de los uniformes son:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Facilitar la identificación de los trabajadores por parte de los usuarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Desproteger a los pacientes de los microorganismos.",
      "Desproteger al personal de contagios.",
      "Impedir la distinción entre el personal, los pacientes y las visitas."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "¿De qué color es la ropa de trabajo en el hospital en áreas no exclusivas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Blanca.",
    "incorrect_answers": [
      "Amarilla.",
      "Verde.",
      "Azul."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "La ropa de forma. Señala la respuesta CORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Necesitan ser planchadas de forma especial.",
    "incorrect_answers": [
      "Piezas de forma regular.",
      "Constituidas por una sola pieza.",
      "No tienen costuras."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "¿Cómo se eliminan las manchas de sangre?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Con hipoclorito diluido.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicando un spray.",
      "Con agua oxigenada.",
      "Con agente anti manchas."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "Características de las fibras:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Elasticidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Pequeña longitud.",
      "Ásperas.",
      "No porosas."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "Tipos de fibras. Señala la repuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Satén.",
    "incorrect_answers": [
      "Naturales.",
      "Sintéticas.",
      "Artificiales."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "Características de la lana. Señala la respuesta CORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tienen superficie recubierta de pequeñas y abundantes escamas.",
    "incorrect_answers": [
      "Absorbe poco la humedad.",
      "Son estructuras poco largas y finas.",
      "Son de origen vegetal."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Qué son los tallos?. Señala la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Semillas.",
    "incorrect_answers": [
      "Yute.",
      "Cáñamo.",
      "Lino."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "Tipos de fibra de origen animal:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Lana, pelos, sedas.",
    "incorrect_answers": [
      "Celulosa, regeneradora, tallos, sedas.",
      "Lino, frutos, hojas.",
      "Algodón, hojas, lino."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "¿Qué son fibras sintéticas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Poliamidas, poliacrílicas, poliéster, licra.",
    "incorrect_answers": [
      "Rayón, licra, tallos, lana.",
      "Poliéster, licra, semillas, poliamidas.",
      "Lana, pelos, poliéster, licra."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "¿Qué tipo de fibra es el lino?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tallos.",
    "incorrect_answers": [
      "Animal.",
      "Sintética.",
      "Artificial."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "¿Qué tipo de ropa son las batas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Ropa de forma.",
    "incorrect_answers": [
      "Ropa de línea.",
      "Ropa de marca.",
      "Ropa lisa."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "¿Qué es la ropa producida?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cantidad de ropa que ha sido sometida a todo el proceso de lavado, planchado y empaquetado.",
    "incorrect_answers": [
      "Cantidad de ropa sucia que entra en la lavandería.",
      "Cantidad de ropa que se somete al proceso de lavado e higienización.",
      "Cantidad de ropa limpia que entra en la lavandería."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "Qué tipo de tejido resulta de entrelazar los hilos de la urdimbre sobre varios hilos de la trama. Señala la respuesta\nCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Satén.",
    "incorrect_answers": [
      "Tafetán.",
      "Lizo.",
      "Cruzado."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "Los símbolos básicos en el etiquetado de textiles por orden correcto son:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Lavado, blanqueo, secado, planchado y prensado, conservación textil profesional.",
    "incorrect_answers": [
      "Lavado, secado, conservación textil profesional, blanqueo, planchado y prensado.",
      "Lavado, planchado y prensado, secado, conservación textil profesional y blanqueo.",
      "Secado, lavado, blanqueo, conservación textil profesional, planchado y prensado."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "Tipo de pictograma que son de lavado. Señala la respuesta ERRÓNEA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Pictograma separado de planchado y prensado.",
    "incorrect_answers": [
      "Pictograma combinados de blanqueo.",
      "Pictograma combinado de conservación textil profesional.",
      "Programas combinados de secado."
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "Las propiedades de las fibras químicas son:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Resistencia a tratamientos ácidos, álcalis...",
    "incorrect_answers": [
      "Humedad y agua.",
      "Longitud valor medio y su variabilidad.",
      "Propiedades ópticas: brillo y color."
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "Características de las fibras gruesas. Señala la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Suavidad y flexibilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor firmeza.",
      "Rígidas y ásperas.",
      "Resistencia al arrugado."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "¿Cuál es la unidad de los ácidos en la industria textil?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tinción, acabado, desmanchado, productos anticloro y protección del color durante el lavado.",
    "incorrect_answers": [
      "Tinción y acabado.",
      "Tinción, acabado y desmanchado.",
      "Tinción, acabado, desmanchado y productos anticloro."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "¿Qué fibras están formadas por largas cadenas de moléculas de glucosa?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fibras celulósicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fibras proteicas.",
      "Fibras artificiales.",
      "Fibras sintéticas."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "Las fibras de origen proteico están presentes en:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fibras de origen animal y en alguna artificial.",
    "incorrect_answers": [
      "Fibras de origen animal.",
      "Fibras de origen animal y vegetal.",
      "Fibras de origen artificial."
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "¿Qué fibras podemos decir que tienen mayor resistencia?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las fibras de origen proteico.",
    "incorrect_answers": [
      "Las fibras celulósicas.",
      "Las fibras sintéticas.",
      "Las fibras artificiales."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "¿A qué grupo de fibras pertenecen el algodón o el lino?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fibras celulósicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fibras de origen proteico.",
      "Fibras sintéticas.",
      "Fibras artificiales."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "¿A qué grupo de fibras pertenecen la lana o los ácidos?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fibras de origen proteico.",
    "incorrect_answers": [
      "Fibras celulósicas.",
      "Fibras sintéticas.",
      "Fibras artificiales."
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Los principales oxidantes utilizados con los textiles son:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Perborato sódico, oxígeno activo y clorito de sodio.",
    "incorrect_answers": [
      "Perborato sódico y peróxido de hidrógeno o agua oxigenada.",
      "Perborato sódico.",
      "Perborato sódico y oxígeno activo."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "¿Qué producto se inactiva con materia orgánica?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Lejía.",
    "incorrect_answers": [
      "Oxígeno activo.",
      "Clorito de sodio.",
      "Perborato sódico."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "¿Cuál de estos es un buen desinfectante ya que es capaz de eliminar hongos y bacterias?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Lejía.",
    "incorrect_answers": [
      "Oxígeno activo.",
      "Clorito de sodio.",
      "Perborato sódico."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "Las fibras celulósicas:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Arden a la llama, pero no se funde ni encogen con el calor.",
    "incorrect_answers": [
      "Arden a la llama, pero si se funden y encogen con el calor.",
      "No arden a la llama, ni se funden ni se encogen con el calor.",
      "No arden a la llama, pero si se funden y encogen con el calor."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "Las fibras proteicas:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Si se funden y si se rizan con el calor.",
    "incorrect_answers": [
      "No se funden y no se rizan con el calor.",
      "No se funden, pero si se rizan con el calor.",
      "Si se funden, pero no se rizan con el calor."
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "Las poliamidas y el poliéster pertenecen al grupo de:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fibras textiles proteicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fibras textiles acrílicas.",
      "Fibras textiles celulósicas.",
      "Fibras textiles artificiales."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "El termofijado es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El proceso de fijación de la entretela al tejido mediante la aplicación de calor en un tiempo y presión\ndeterminada.",
    "incorrect_answers": [
      "El proceso de fijación de la entretela al tejido.",
      "El proceso de fijación de la entretela al tejido mediante la aplicación de frio en un tiempo determinado.",
      "El proceso de fijación de la entretela al tejido mediante la aplicación de frio en un tiempo y presión\ndeterminada."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "¿Cuándo se da por concluido el proceso de termofijado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Una vez se ha dado el tiempo de enfriamiento requerido.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando se ha finalizado la aplicación de calor.",
      "Cuando se ha finalizado la aplicación de calor en un tiempo determinado.",
      "Cuando se ha finalizado la aplicación de calor en un tiempo y presión determinada."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "¿Qué factores intervienen en el proceso de termofijado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Temperatura, tiempo, presión, enfriamiento y los puntos de adhesivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Temperatura y tiempo.",
      "Temperatura, tiempo y presión.",
      "Temperatura, tiempo, presión y enfriamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "Dentro de la acción mecánica, la electricidad estática, hace que las prendas:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Resulten más ásperas.",
    "incorrect_answers": [
      "Resulten más suaves.",
      "Resulten más brillantes.",
      "Resulten más opacas."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "Definimos como fenómeno \"pilling\":",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tejidos formados por fibras cortas y que por el rozamiento aparecen \"bolitas en la superficie\".",
    "incorrect_answers": [
      "Tejidos formados por fibras largas y que por el rozamiento aparecen \"bolitas en la superficie\".",
      "Tejidos formados por fibras cortas y que por el rozamiento aparecen \"bolitas en la profundidad\".",
      "Tejidos formados por fibras largas y que por el rozamiento aparecen \"bolitas en la profundidad\"."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "¿Qué tipos de fibras están formadas por largas cadenas de moléculas de glucosa unidas por enlaces a través de\nátomos de oxigeno?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fibras celulósicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fibras sintéticas.",
      "Fibras proteicas.",
      "Fibras artificiales."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "Cuando se aplica un producto oxidante sobre una prenda sucia, ¿qué efecto produce en ella?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las manchas se oxidan, haciendo más fácil su eliminación.",
    "incorrect_answers": [
      "Las manchas se oxidan, dando un aspecto más oscuro al tejido.",
      "Las manchas se oxidan, haciendo más difícil su eliminación.",
      "Las manchas se oxidan, dando aspecto más claro al tejido."
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "Con respecto a la manipulación de la ropa limpia:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Será sometida a la mínima manipulación posible, mecanizando y automatizando todos los procesos\nposibles.",
    "incorrect_answers": [
      "Será sometida a la mínima manipulación posible.",
      "Será sometida a la máxima manipulación posible.",
      "Será sometida a la mínima manipulación posible, mecanizando todos los procesos posibles."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "El personal que manipule la ropa limpia:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No podrá tener contacto con la ropa sucia, tendrá las manos perfectamente limpias y usará guantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrá tener contacto también con la ropa sucia, tendrá las manos perfectamente limpias.",
      "Podrá tener contacto también con la ropa sucia, tendrá las manos perfectamente limpias y usará guantes.",
      "No podrá tener contacto también con la ropa sucia, tendrá las manos perfectamente limpias."
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "Al manipular la ropa limpia, se evitará:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Contacto con cualquier superficie que no esté perfectamente limpia y desinfectada.",
    "incorrect_answers": [
      "Contacto con cualquier superficie que no esté perfectamente limpia.",
      "Contacto con cualquier superficie que no esté desinfectada.",
      "Contacto con cualquier superficie que no esté perfectamente limpia y esterilizada."
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "¿Dónde se colocan las prendas de línea cuando salen de la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Al principio de la calandra.",
    "incorrect_answers": [
      "Al final de la calandra.",
      "En mitad de la calandra.",
      "Al borde de la calandra."
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "¿Por dónde se cogerán las prendas de línea cuando salen del túnel de lavado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Por los extremos.",
    "incorrect_answers": [
      "Por debajo.",
      "Por la mitad.",
      "Por donde nos sea más fácil y cómodo."
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "Al salir las prendas del túnel de lavado, ¿es necesario ponerse guantes?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Si.",
    "incorrect_answers": [
      "No.",
      "Depende de las prendas.",
      "Opcional."
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "Necesitan un secado total:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las toallas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las sábanas.",
      "Las colchas.",
      "Las fundas de almohada."
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "Necesitan un secado ligero:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las sábanas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las colchas.",
      "Las toallas.",
      "Las fundas de almohada."
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "¿Cuál es la temperatura máxima de planchado para poliéster?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "150.",
    "incorrect_answers": [
      "200.",
      "110.",
      "No se pueden planchar."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿Cuál es la temperatura máxima de planchado, para la seda natural, rayón, acrílicos o acetatos?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "110.",
    "incorrect_answers": [
      "200.",
      "150.",
      "No se pueden planchar."
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Cuál es la temperatura máxima de planchado para los tejidos elásticos, fajas, pantis...?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No se pueden planchar.",
    "incorrect_answers": [
      "200.",
      "150.",
      "110."
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "¿Cuál es la temperatura máxima de planchado para el algodón o el lino?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "200.",
    "incorrect_answers": [
      "150.",
      "110.",
      "No se pueden planchar."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "El empaquetado de la ropa se hará:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tocando lo mínimo posible las prendas y siempre que sea posible mecánicamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Tocando lo máximo posible las prendas y siempre que sea posible manualmente.",
      "Tocando lo máximo posible las prendas y siempre que sea posible mecánicamente.",
      "Tocando lo mínimo posible las prendas y siempre que sea posible manualmente."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "El traslado de la ropa limpia se hará:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Por vías y ascensores exclusivos, donde no se cruzan ni tienen contacto la ropa limpia con la ropa sucia.",
    "incorrect_answers": [
      "Por vías y ascensores que estén libres en ese momento.",
      "Por vías y ascensores comunes.",
      "Por vías y ascensores tanto para ropa limpia como para ropa sucia."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "El certificado de una lavadora a 800 pm, deja una humedad en la ropa de alrededor del :",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "60%.",
    "incorrect_answers": [
      "50%.",
      "80%.",
      "70%."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "El certificado de una lavadora a 1250 - 1300 pm, deja una humedad en la ropa de alrededor del :",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "50%.",
    "incorrect_answers": [
      "60%.",
      "80%.",
      "70%."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "El certificado de una lavadora a 600 pm, deja una humedad en la ropa de alrededor del:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "80%.",
    "incorrect_answers": [
      "50%.",
      "60%.",
      "70%."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "¿Qué capacidad debe tener una máquina secadora, para eliminar totalmente la humedad de la ropa limpia?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Alrededor de 100.",
    "incorrect_answers": [
      "Alrededor de 50.",
      "Alrededor de 75.",
      "Alrededor de 150."
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "¿Qué tipos de ropa requieren doblaje?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Los hules y la ropa de felpa.",
    "incorrect_answers": [
      "Los hules.",
      "La ropa de felpa.",
      "Ropa de rizo."
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "¿Qué tipo de ropa seca requiere empaquetado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las almohadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los hules.",
      "La ropa de felpa.",
      "La ropa de rizo."
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "En el traslado, para la ropa de secado, se llevará a la zona de doblaje manual:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Batas de quirófano, ropa de enfermo, paños de cocina y ropa de rizo.",
    "incorrect_answers": [
      "Batas de quirófano, ropa de enfermo y paños de cocina.",
      "Ropa de felpa y los hules.",
      "Almohadas."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "Están provistas de un sistema de apilamiento automático las calandras 1 y 2 para:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Sábanas y colchas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sábanas.",
      "Colchas.",
      "Almohadas."
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "Tras el planchado de la ropa, se apilarán de 6 en 6 las :",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Colchas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sábanas.",
      "Almohadas.",
      "Sábanas y colchas."
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "Tras el planchado de la ropa, se apilarán de 10 en 10 las:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Sábanas.",
    "incorrect_answers": [
      "Colchas.",
      "Almohadas.",
      "Sábanas y colchas."
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "¿Qué tipo de tela plancharemos cuando la prenda aún esté bastante húmeda y utilizando la plancha bien\ncaliente?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Tela vaquera.",
    "incorrect_answers": [
      "Pana.",
      "Algodón.",
      "Cachemir."
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "¿Qué tipo de tejido lavaremos siempre a mano y en agua fría con jabón perfectamente disuelto?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cachemir.",
    "incorrect_answers": [
      "Tela vaquera.",
      "Pana.",
      "Algodón."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "¿Qué tipo de tejido precisa de secado en horizontal con una toalla blanca y lejos de la luz directa del sol?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Encajes.",
    "incorrect_answers": [
      "Pana.",
      "Algodón.",
      "Acrílicos."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "¿Qué tipo de tejido necesita que se planche al revés cuando aún está húmedo?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Pana.",
    "incorrect_answers": [
      "Algodón.",
      "Acrílicos.",
      "Encajes."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿Qué tipo de tejido hay que tender de forma natural y planchar cuando la prenda aún está húmeda?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Seda.",
    "incorrect_answers": [
      "Cachemir.",
      "Lana.",
      "Piel y ante."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "Tipo de tejido que permite en algunos casos el lavado a mano y que posteriormente se protegerán con un aerosol\nespecífico:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Piel y ante.",
    "incorrect_answers": [
      "Cachemir.",
      "Seda.",
      "Lana."
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿Para qué tipo de prendas se utilizan las planchas ligeras o manuales?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Para prendas de vestir que no se puedan planchar en la cadena de planchado.",
    "incorrect_answers": [
      "Para planchar visillos.",
      "Para planchar cortinajes.",
      "Para planchar estores."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "¿Qué tipo de planchado se recomienda para el repaso de botonaduras?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Planchas ligeras o manuales.",
    "incorrect_answers": [
      "Prensa universales.",
      "Planchado por difusión de vapor.",
      "Centrales de planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "¿Con qué se recomienda limpiar las planchas a vapor?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Con agua destilada.",
    "incorrect_answers": [
      "Con agua del grifo.",
      "Con aceite.",
      "Con detergente."
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "¿Para qué pueden ser utilizados los robots de planchado portables?. Señale la INCORRECTA",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Para cuellos y puños y para frontal y espalda de camisas.",
    "incorrect_answers": [
      "Para limpiar moquetas.",
      "Para limpiar cuartos de baño.",
      "Para el planchado de cortinajes una vez estos están colocados."
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "Una central de planchado NO cuenta con:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Con un sistema de regulación de anchura.",
    "incorrect_answers": [
      "Brazo aspirante o soplante.",
      "Pistola de vapor.",
      "Con un sistema de regulación de altura."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "Indica cuál de los siguientes no es un equipo auxiliar de planchado.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Prensa universal.",
    "incorrect_answers": [
      "Dobladoras o plegadoras.",
      "Carros de fondeo remontables.",
      "Empaquetadoras."
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "Partes de una plancha convencional. Señala la INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Introductoras.",
    "incorrect_answers": [
      "Impulsor de vapor.",
      "Depósito de agua.",
      "Dial de control de temperatura."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "En la fase de secado, los riesgos son:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Ambientales, físicos y ergonómicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Ambientales, biológicos y ergonómicos.",
      "Ambientales, eléctricos y ergonómicos.",
      "Físicos, ergonómicos y biológicos."
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "En la fase de doblado, los riesgos son:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Riesgo ambiental, ergonómico y psicosocial.",
    "incorrect_answers": [
      "Riesgo ambiental.",
      "Riesgo ambiental y psicosocial.",
      "Riesgo ergonómico y químico."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "Indica cuál de las siguientes no es una medida preventiva para prevenir riesgos derivados de los locales y\nequipos de trabajo:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Comprar máquinas y herramientas seguras, que no tengan el marcado CE.",
    "incorrect_answers": [
      "Comprobar periódicamente la eficacia de los medios de protección.",
      "Comprobar que los sistemas de parada de las máquinas son eficaces.",
      "Mantener las distancias adecuadas entre las máquinas."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "Indica cuál de las siguientes no es una medida preventiva para prevenir los riesgos eléctricos:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Usar \"ladrones\".",
    "incorrect_answers": [
      "Alejar y aislar las partes activas de la instalación para evitar contactos directos.",
      "Comprobar diariamente el estado de cables, enchufes y aparatos eléctricos.",
      "Poner a tierra las masas en combinación con interruptores diferenciales de sensibilidad adecuada."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "Se debe tener en cuenta que para conseguir un ambiente sonoro confortable el nivel del ruido no deberá superar\nlos:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "65 decibelios.",
    "incorrect_answers": [
      "85 decibelios.",
      "55 decibelios.",
      "75 decibelios."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "No es una medida preventiva para disminuir los riesgos derivados del diseño de los puestos de trabajo:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cargar y transportar pesos separándolos del cuerpo y en posición erguida.",
    "incorrect_answers": [
      "Disminuir el peso de las cargas.",
      "Realizar la vigilancia periódica de la salud.",
      "Posibilitar los cambios de posturas y descansos durante el trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "En relación con la manipulación manual de las cargas , el peso máximo que se recomienda no sobrepasar es de:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "25 kilos.",
    "incorrect_answers": [
      "15 kilos.",
      "35 kilos.",
      "20 kilos."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "Si la población expuesta a la manipulación manual de cargas son mujeres, trabajadores jóvenes o de edad\navanzada, no se deberían manejar cargas superiores a:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "15 kilos.",
    "incorrect_answers": [
      "25 kilos.",
      "20 kilos.",
      "25 kilos."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "En cuanto al tamaño de la carga, señale la opción correcta.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Lo más conveniente es que la anchura de la carga no supere la anchura de los hombros.",
    "incorrect_answers": [
      "Lo idóneo es que la carga tenga una altura superior a 3 metros.",
      "Lo más conveniente es que la carga tenga una anchura superior a 2 metros.",
      "Si es demasiado ancha le obligará a mantener posturas forzadas de los brazos, lo que permitirá un agarre\nadecuado de la carga."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "El tiempo durante el cual se debe utilizar un equipo de protección individual se determina en función:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Del tiempo que dure la exposición al riesgo.",
    "incorrect_answers": [
      "Según la jornada de trabajo.",
      "Según indique el cargo intermedio.",
      "Según las condiciones termohigrométricas extremas."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "El método para el levantamiento manual y traslado de cargas no incluye:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Carga separada del cuerpo.",
    "incorrect_answers": [
      "Colocación de los pies.",
      "Postura de levantamiento.",
      "Evitación de giros."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "¿Qué máquina de planchado se utiliza exclusivamente para el planchado de pantalones?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Topper.",
    "incorrect_answers": [
      "Robot de planchado portable.",
      "Prensa de planchado.",
      "Central de planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "Para el traslado de la ropa limpia se suele utilizar:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Jaulas tipo rolltainer.",
    "incorrect_answers": [
      "Trolleys.",
      "Carros de fondeo remontable.",
      "Dobladoras o plegadoras."
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "¿Para qué se utilizan los carros de fondeo remontables?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Para el vaciado de las secadoras.",
    "incorrect_answers": [
      "Para el depósito de ropa que proviene del vaciado de lavadoras o secadoras.",
      "Para colgar las prendas de forma y ayudar en su planchado.",
      "Para agilizar la introducción de la ropa en la calandra."
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "¿Cuál de estas medidas de prevención es eficaz frente a los riesgos eléctricos?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Evitar el uso de \"ladrones\".",
    "incorrect_answers": [
      "En caso de avería conectar la tensión.",
      "Disponer de suelos antideslizantes.",
      "Aislar los conductos de agua caliente."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "En la manipulación manual de cargas, los giros del tronco. Señale la INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cuanto más grande sea el ángulo menos riesgos de lesión existirán.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre que sea posible los giros no son recomendados.",
      "Los giros aumentan las fuerzas comprensivas en la zona lumbar.",
      "Vienen determinados por el ángulo que forman las líneas que unen los talones con la línea de los hombros."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "¿Qué tipo de método de planchado utilizaría para tejidos muy delicados y que no precisan de pliegues o\nformación de rayas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Planchado por difusión de vapor.",
    "incorrect_answers": [
      "Robots de planchado portables.",
      "Centrales de planchado.",
      "Prensa universal."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "Las planchas ligeras o manuales:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Se utilizan principalmente para prendas de vestir que no se puedan planchar en la cadena de planchado.",
    "incorrect_answers": [
      "Son equipos con funciones aspirante, soplante y vaporizante.",
      "Están especialmente indicadas para el planchado de ropa de forma.",
      "Se utilizan en el planchado de cortinajes."
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "Las posturas forzadas y la manipulación manual de cargas se consideran un riesgo:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Ergonómico.",
    "incorrect_answers": [
      "Ambiental.",
      "Físico.",
      "Psicosocial."
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "En la manipulación manual de cargas, la humedad relativa debe situarse entre:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El 30 y el 70 %.",
    "incorrect_answers": [
      "El 50 y el 70 %.",
      "El 30 y el 90 %.",
      "El 20 y el 80 %."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "¿Para qué se utilizan los maniquíes?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Para colgar las prendas de forma y ayudar en su planchado.",
    "incorrect_answers": [
      "Para agilizar la introducción de la ropa en la calandra.",
      "Para el traslado de ropa limpia.",
      "Para el vaciado de las secadoras."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "El planchado es una combinación de cuatro factores. Indica cuál NO es uno de ellos:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Humedad del calor.",
    "incorrect_answers": [
      "Calor.",
      "Presión.",
      "Vacío."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "Capacidades de los equipos de planchado. Señala la INCORRECTA",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Control manual de presión de planchado a través de microprocesador.",
    "incorrect_answers": [
      "Control automático de presión de planchado a través de microprocesador.",
      "Capacidad de vacío en la cabeza de la prensa de planchado.",
      "Control electrónico de temperatura para planchas manuales."
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "Problemas típicos en el planchado. Señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Si se plancha la ropa seca se consiguen mejores resultados.",
    "incorrect_answers": [
      "Para que no salgan brillos hay que colocar encima de la prenda un paño de algodón humedecido.",
      "Si se respeta la dirección del tejido cuando se plancha se obtienen mejores resultados.",
      "Si se plancha la ropa un poco húmeda se consiguen mejores resultados."
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "Las camisas se deben empezar a planchar por:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Los puños.",
    "incorrect_answers": [
      "La pechera.",
      "Las mangas.",
      "Los cuellos."
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "¿Cómo se deben planchar las costuras y dobladillos de la ropa?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Primero del revés y luego del derecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Suavemente, para no deformarlos.",
      "Desde afuera hacia adentro.",
      "Primero del derecho y luego del revés."
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "El planchado es una combinación de:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Calor, humedad del vapor, presión ejercida y vacío.",
    "incorrect_answers": [
      "Calor y humedad del vapor.",
      "Calor y presión ejercida.",
      "Calor, humedad del calor, presión ejercida y vacío."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "Para que no salgan brillos al planchar las prendas podemos:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Usar por encima de la prenda un paño de algodón humedecido.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la temperatura del planchado.",
      "Usar por encima de la prenda un paño de algodón seco.",
      "Aumentar la presión del vapor."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "A la hora de planchar pantalones se recomienda:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Es mejor empezar por la parte alta o de la cintura.",
    "incorrect_answers": [
      "Empezar primero por el derecho y luego por el revés.",
      "Es mejor empezar por la parte baja o piernas del pantalón.",
      "No utilizar trapo húmedo para evitar el brillo."
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "¿Cómo se debe planchar una prenda que tenga botones?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Se pueden tapar los botones con un dedal (metálico o de cerámica).",
    "incorrect_answers": [
      "Pasando la plancha por encima de los botones.",
      "Pasando la plancha a cinco centímetros de los botones.",
      "Pasando la plancha a tres centímetros de los botones."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "¿Cómo colocaría un pantalón para marcar la raya?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Enfrentando las costuras de las perneras.",
    "incorrect_answers": [
      "Primero por el revés y luego por el derecho.",
      "Plegando el pantalón por debajo de la cremallera.",
      "Es mejor empezar por la parte baja del pantalón."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "A la hora de planchar los bordados se recomienda:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Procurar que estén del revés y aplicarles la punta de la plancha.",
    "incorrect_answers": [
      "Procurar que estén del derecho y aplicarles la punta de la plancha.",
      "Procurar que estén del derecho y aplicarles el centro de la plancha.",
      "Procurar que estén del revés y aplicarles el centro de la plancha."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "Indique qué afirmación es incorrecta sobre el planchado:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Los cuellos se planchan primero por fuera y luego por dentro.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aconseja seguir la dirección del tejido para obtener mejores resultados.",
      "Si se humedece la tela con un poco de vapor, las fibras se suavizan aún más.",
      "Algunas veces basta colgar la tela en un baño de vapor para que las fibras se relajen."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "Indica la INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Una prenda nunca se debe planchar del revés.",
    "incorrect_answers": [
      "Los tejidos en general se planchan mejor en húmedo.",
      "Conviene seguir siempre las indicaciones de las etiquetas para seleccionar la temperatura de planchado.",
      "Cuando se vaya a planchar una prenda por primera vez es conveniente hacer una pequeña prueba sobre\nuna parte de tejido escondida."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "Para evitar el brillo en las prendas se recomienda:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Reducir la temperatura del planchado.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la presión del vapor.",
      "Aumentar la temperatura del planchado.",
      "Colocar encima de la prenda un paño de algodón seco."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "Para evitar las impresiones durante el planchado se debe:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Reducir la presión de la cabeza de planchado.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la presión de la cabeza de planchado.",
      "Activar el vacío al mismo tiempo que se plancha con presión.",
      "Aumentar la fuerza del vacío."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "Para evitar la marca de dobladillos de faldas y pantalones se recomienda:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Colocar papel de aluminio debajo de la prenda.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la temperatura del planchado.",
      "Colocar un paño de algodón por encima de la prenda.",
      "Disminuir la presión de planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "Si se humedece la tela con un poco de vapor o se rocía con agua en un tratamiento para un planchado\npermanente:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las fibras se suavizan aún más.",
    "incorrect_answers": [
      "Las fibras se endurecen.",
      "No se debe humedecer la tela.",
      "No afecta a las fibras."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "Los cuellos se deben planchar:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Primero por dentro y luego por fuera, de las puntas hacia adentro.",
    "incorrect_answers": [
      "Primero por fuera y luego por dentro, de las puntas hacia adentro.",
      "De las puntas hacia afuera.",
      "Solamente por fuera."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "El vacío: Señale la respuesta CORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Es el movimiento de aire a través de la tela a gran velocidad y a una presión estática establecida.",
    "incorrect_answers": [
      "No es un factor que intervenga en un buen planchado.",
      "Es causado por la aplicación de una presión excesiva.",
      "Dará como resultado la formación de un quiebre en el material planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "Dentro de las capacidades de los equipos de planchado, el titubeo de la cabeza:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Permite que la cabeza de planchado se abra muy lentamente de manera que las telas ligeras no sean\nlevantadas.",
    "incorrect_answers": [
      "No figura dentro de las capacidades de los equipos de planchado.",
      "Permite que la cabeza de planchado se cierre muy lentamente.",
      "Permite que la cabeza de planchado se abra muy lentamente de manera que las telas ligeras sean\nlevantadas."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "¿Qué se entiende por contaminación ambiental?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La alteración nociva del equilibrio natural del medio ambiente.",
    "incorrect_answers": [
      "La liberación de contaminantes al medio ambiente sin consecuencias.",
      "La presencia de elementos químicos naturales en el aire.",
      "El proceso de purificación del agua para su reutilización."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un tipo de contaminante atmosférico?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "H2O.",
    "incorrect_answers": [
      "CO2.",
      "SO2.",
      "NO2."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "¿Qué significan las siglas VOC en el contexto de la contaminación?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Vapores Orgánicos Compuestos.",
    "incorrect_answers": [
      "Vientos Oscilantes Continuos.",
      "Volúmenes Ocupados por Contaminantes.",
      "Vehículos Operativos y Contaminantes."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "¿Cuál es una fuente primaria de contaminación del aire?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Vehículos de motor.",
    "incorrect_answers": [
      "Incendios naturales.",
      "Plantas de tratamiento de aguas residuales.",
      "Paneles solares."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "¿Qué es el efecto invernadero?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Aumento de la concentración de gases en la atmósfera que retienen calor.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumento de la radiación solar directa sobre la tierra.",
      "El enfriamiento global del planeta.",
      "Disminución del nivel del mar."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "¿Cuál es el principal gas responsable del efecto invernadero?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Dióxido de carbono.",
    "incorrect_answers": [
      "Nitrógeno.",
      "Oxígeno.",
      "Helio."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un contaminante del agua?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Nitrógeno atmosférico.",
    "incorrect_answers": [
      "Mercurio.",
      "Petróleo.",
      "Zinc."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "¿Qué es la eutrofización?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Crecimiento descontrolado de algas por exceso de nutrientes en el agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Proceso natural de enriquecimiento del suelo.",
      "Extracción de minerales del suelo.",
      "Proceso de purificación del agua."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "¿Qué son los residuos sólidos urbanos?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Residuos generados en hogares y establecimientos comerciales.",
    "incorrect_answers": [
      "Materiales sin ningún valor.",
      "Residuos generados en actividades industriales.",
      "Residuos de origen volcánico."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "¿Cuál es la forma adecuada de desechar pilas y baterías usadas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Reciclarlas adecuadamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Tirarlas en el suelo.",
      "Quemarlas para eliminar los químicos.",
      "Enterrarlas en vertederos."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿Qué es la capa de ozono y cuál es su función principal?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Una capa que protege contra la radiación ultravioleta del sol.",
    "incorrect_answers": [
      "Una capa de aire que aísla la Tierra del espacio exterior.",
      "Una capa que protege contra el efecto invernadero.",
      "Una capa de aire que evita la lluvia ácida."
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿Cuál es el propósito de la Declaración Ambiental de Producto (DAP)?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Facilitar la comparación de impactos ambientales entre productos similares.",
    "incorrect_answers": [
      "Informar sobre la cantidad de energía utilizada en un producto.",
      "Asegurar que un producto sea biodegradable.",
      "Promocionar productos sin certificaciones ambientales."
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿Qué significa el término \"huella de carbono\"?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La cantidad total de emisiones de gases de efecto invernadero producidas por una persona, empresa o\nproducto.",
    "incorrect_answers": [
      "La marca de los zapatos de carbono en el suelo.",
      "La cantidad de carbono emitida por una empresa en sus informes anuales.",
      "La cantidad de carbono almacenada en un bosque."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "¿Qué son los biocidas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Sustancias utilizadas para eliminar o controlar organismos perjudiciales para la salud o el medio ambiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Sustancias que estimulan el crecimiento de seres vivos.",
      "Sustancias químicas que repelen a los insectos sin dañar el medio ambiente.",
      "Sustancias que aumentan la biodiversidad en un ecosistema."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "¿Qué es el Protocolo de Kioto?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Un tratado internacional para reducir las emisiones de gases de efecto invernadero.",
    "incorrect_answers": [
      "Un acuerdo sobre la conservación de la biodiversidad marina.",
      "Un acuerdo para prohibir el comercio de productos tóxicos.",
      "Un convenio para proteger las fuentes de agua dulce en el mundo."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "¿Qué es el informe de sostenibilidad empresarial?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Un informe sobre el impacto ambiental, social y económico de una empresa.",
    "incorrect_answers": [
      "Un informe sobre las ganancias y pérdidas de una empresa.",
      "Un informe sobre la cantidad de recursos naturales utilizados por una empresa.",
      "Un informe sobre los riesgos de inversión en una empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de energía renovable?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Energía solar.",
    "incorrect_answers": [
      "Carbón.",
      "Petróleo.",
      "Energía nuclear."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "¿Qué es el efecto de isla de calor urbano?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El aumento de la temperatura en áreas urbanas debido a la concentración de edificios y pavimentos.",
    "incorrect_answers": [
      "El aumento de la temperatura global debido a la actividad volcánica.",
      "El enfriamiento localizado en áreas urbanas.",
      "El efecto de las corrientes de agua en el clima local."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "¿Qué es el Programa de las Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA) ?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Un programa para promover la conservación y la utilización sostenible del medio ambiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Un programa para la exploración espacial.",
      "Una iniciativa para proteger los derechos humanos.",
      "Un programa para reducir el uso de plásticos."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "¿Cuál es el principal objetivo de la Directiva Marco del Agua (DMA) de la Unión Europea?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Lograr un buen estado ecológico de las aguas en la Unión Europea.",
    "incorrect_answers": [
      "Regular la pesca en los océanos.",
      "Establecer normas para la calidad del agua potable.",
      "Proteger los océanos de la contaminación."
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "¿Cuál es la primera acción que se debe tomar al detectar un incendio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Activar la alarma de incendios.",
    "incorrect_answers": [
      "Llamar a los servicios de emergencia.",
      "Intentar apagar el fuego con agua.",
      "Abrir ventanas para ventilar el lugar."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "¿Qué se debe hacer después de activar la alarma de incendios en un edificio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Dirigirse a la salida más cercana y evacuar el edificio de forma ordenada.",
    "incorrect_answers": [
      "Esperar dentro del lugar hasta que llegue ayuda.",
      "Intentar apagar el fuego con extintores.",
      "Apagar todos los dispositivos eléctricos."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "¿Cuál es el propósito de un extintor de incendios?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Controlar y extinguir pequeños fuegos.",
    "incorrect_answers": [
      "Evacuar a las personas del lugar.",
      "Llamar a los bomberos para que apaguen el fuego.",
      "Generar más oxígeno para que el fuego se extinga solo."
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "¿Qué tipo de extintor se debe utilizar en un incendio de origen eléctrico?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Extintor de dióxido de carbono (CO2).",
    "incorrect_answers": [
      "Extintor de agua.",
      "Extintor de espuma.",
      "Extintor de polvo químico seco."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "¿Qué debe hacerse si el fuego se ha propagado rápidamente y no puede ser controlado con un extintor?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Abandonar el lugar de forma segura y solicitar ayuda a los servicios de emergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Intentar apagarlo con más extintores.",
      "Bloquear la salida para evitar que el fuego se propague.",
      "Esperar a que el fuego se extinga por sí solo."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "¿Cuál es la primera medida que se debe tomar al oír la alarma de incendios?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Detener la actividad que se esté realizando y proceder a la evacuación.",
    "incorrect_answers": [
      "Llamar a la familia para que evacue juntos.",
      "Ir a buscar a los vecinos para ayudarles en la evacuación.",
      "Investigar la fuente de la alarma antes de evacuar."
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "¿Qué se debe hacer si las vías de evacuación están bloqueadas durante un incendio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Utilizar extintores para abrir paso a través del fuego.",
    "incorrect_answers": [
      "Gritar pidiendo ayuda desde la ventana.",
      "Regresar al interior y esperar la llegada de los bomberos.",
      "Buscar rutas alternativas o áreas seguras para esperar la evacuación."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "¿Cuál es el propósito de realizar simulacros de evacuación?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Capacitar a las personas para que conozcan las rutas y procedimientos de evacuación.",
    "incorrect_answers": [
      "Generar pánico y confusión entre los empleados.",
      "Identificar a los responsables del incendio.",
      "Encontrar la causa del incendio y prevenir futuros accidentes."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "¿Qué tipo de extintor se debe usar en un incendio de papel y madera?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Extintor de agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Extintor de espuma.",
      "Extintor de CO2.",
      "Extintor de polvo químico seco."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "¿Cuál es la acción adecuada al encontrar una puerta cerrada durante la evacuación debido al humo?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No abrirla y buscar una ruta alternativa o refugiarse en una habitación segura.",
    "incorrect_answers": [
      "Abrirla y entrar.",
      "Tocar la puerta y esperar a que alguien la abra desde adentro.",
      "Usarla como escudo contra el humo."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "¿Qué se debe hacer después de evacuar de forma segura un edificio durante un incendio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Reunirse en un punto de encuentro seguro fuera del edificio.",
    "incorrect_answers": [
      "Volver al interior para recuperar pertenencias personales.",
      "Esperar dentro del edificio hasta que lleguen los bomberos.",
      "Continuar con las tareas diarias como si nada hubiera ocurrido."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "¿Cuál es la clase de incendio que involucra metales inflamables como magnesio o sodio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Clase D.",
    "incorrect_answers": [
      "Clase A.",
      "Clase B.",
      "Clase C."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "¿Cuál es el procedimiento adecuado para utilizar un extintor de espuma?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Dirigir el chorro de espuma hacia la base del fuego, moviendo de un lado a otro.",
    "incorrect_answers": [
      "Apuntar el extintor de espuma hacia las personas cercanas para protegerlas.",
      "Agitar el extintor de espuma antes de usarlo.",
      "Apuntar el extintor de espuma hacia la parte superior de las llamas."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "¿Qué tipo de extintor se debe utilizar en un incendio de origen eléctrico en un equipo?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Extintor de CO2.",
    "incorrect_answers": [
      "Extintor de agua.",
      "Extintor de espuma.",
      "Extintor de polvo químico seco."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "¿Cuál es el procedimiento adecuado para utilizar un extintor de agua a presión?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Dirigir el chorro de agua hacia la base del fuego, moviendo de un lado a otro.",
    "incorrect_answers": [
      "Agitar el extintor y apuntar el chorro hacia el fuego.",
      "Utilizar el extintor de agua solo si el fuego es de clase B.",
      "Mantener el extintor de agua en posición vertical y rociar hacia arriba."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de un extintor de CO2?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Eliminar el oxígeno necesario para la combustión.",
    "incorrect_answers": [
      "Enfriar y sofocar el fuego.",
      "Reducir la propagación del fuego.",
      "Añadir más oxígeno al fuego."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "¿Cuál es la temperatura máxima recomendada para almacenar las prendas recién planchadas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "50°C .",
    "incorrect_answers": [
      "20°C.",
      "30°C.",
      "40°C."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "¿Cuál es el nivel de humedad óptimo para el almacenamiento de las prendas planchadas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "30% - 40% .",
    "incorrect_answers": [
      "20% - 30%.",
      "40% - 50%.",
      "50% - 60%."
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "¿Cuánto tiempo se pueden almacenar las prendas planchadas antes de su entrega?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Hasta 24 horas.",
    "incorrect_answers": [
      "Hasta 12 horas.",
      "Hasta 48 horas.",
      "Hasta 72 horas."
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿Es recomendable almacenar las prendas planchadas en una bolsa de plástico?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No, nunca se debe almacenar en bolsas de plástico.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, para evitar el polvo.",
      "Sí, para mantener el aroma.",
      "Solo si son prendas delicadas."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta acerca de los extintores de incendio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Deben ser revisados y mantenidos regularmente para garantizar su funcionamiento adecuado.",
    "incorrect_answers": [
      "Son solo para uso de los bomberos.",
      "Pueden ser almacenados en cualquier lugar conveniente.",
      "No es necesario conocer su ubicación en el lugar de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "¿Qué información es esencial que se incluya en las etiquetas de las prendas almacenadas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fecha de planchado y nombre del cliente.",
    "incorrect_answers": [
      "Fecha de fabricación.",
      "Método de elaboración de la prenda.",
      "Si la prenda está realizada con materiales renovables."
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿Qué se debe hacer antes de almacenar una prenda con manchas difíciles de quitar?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Intentar eliminar la mancha nuevamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar un spray de almidón.",
      "Volver a planchar la prenda.",
      "Enviar la prenda al cliente sin mencionar la mancha."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "¿Qué se debe hacer antes de almacenar una prenda con botones o adornos sueltos?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Quítese los botones o adornos antes de almacenar.",
    "incorrect_answers": [
      "Reforzarlos con pegamento.",
      "Enrollar la prenda para evitar daños.",
      "Colocarlos en una bolsa separada."
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "¿Cuál es la forma más segura de transportar las prendas planchadas al área de almacenamiento?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Utilizar una cesta de mimbre para transportar.",
    "incorrect_answers": [
      "Llevar todas las prendas a la vez para ahorrar tiempo.",
      "Llevarlas en brazos.",
      "Arrastrarlas por el suelo."
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "¿Qué se debe hacer con las prendas que presenten daños durante el proceso de planchado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Retirarlas del almacenamiento para repararlas.",
    "incorrect_answers": [
      "Almacenarlas junto con las prendas en buen estado.",
      "Marcarlas como \"dañadas\" en la etiqueta.",
      "Entregarlas al cliente y explicarles los daños."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Cuál es la temperatura ambiente ideal para el área de almacenamiento de prendas planchadas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "20°C - 25°C.",
    "incorrect_answers": [
      "10°C - 15°C.",
      "15°C - 20°C.",
      "25°C - 30°C."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "¿Qué se debe hacer si se detecta alguna prenda con signos de humedad durante el almacenamiento?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Replanchar la prenda para eliminar la humedad.",
    "incorrect_answers": [
      "Nada, ya que la humedad es normal.",
      "Colocar la prenda cerca de una fuente de calor para secarla.",
      "Enviar la prenda al cliente sin mencionar la humedad."
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "¿Cuál es el tiempo máximo de almacenamiento para prendas de lino sin embolsar?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "3 días.",
    "incorrect_answers": [
      "1 día.",
      "2 días.",
      "4 días."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "¿Cuál es la forma adecuada de doblar las prendas planchadas para su almacenamiento?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Doblarlas en forma rectangular.",
    "incorrect_answers": [
      "Enrollarlas.",
      "Doblarlas en forma triangular.",
      "No es necesario doblarlas, se pueden colgar."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "¿Cuál es el tipo de percha más recomendado para el almacenamiento de prendas planchadas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Perchas de madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Perchas de metal.",
      "Perchas de plástico.",
      "Perchas de cartón."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "¿Qué se debe hacer con las prendas que requieren un planchado especial antes de ser almacenadas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Almacenarlas por separado de las demás prendas.",
    "incorrect_answers": [
      "Mezclarlas con las prendas normales.",
      "Ignorar el planchado especial y almacenarlas junto con las demás prendas.",
      "Devolverlas al cliente sin plancharlas adecuadamente."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "¿Cuál es la importancia de conocer las rutas de evacuación en un lugar de trabajo?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Para permitir una evacuación segura y rápida en caso de emergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Para evitar el trabajo en equipo durante una evacuación.",
      "Para saber dónde están los extintores.",
      "Para encontrar refugio en caso de incendio."
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "¿Qué tipo de extintor es adecuado para apagar un incendio eléctrico?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Ropa de felpa y hules.",
    "incorrect_answers": [
      "Ropa con secado ligero.",
      "Ropa con secado total.",
      "Ropa húmeda."
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "En caso de incendio, ¿cuál es la posición adecuada para utilizar un extintor?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Apuntando hacia la base del fuego.",
    "incorrect_answers": [
      "Apuntando hacia el suelo.",
      "Apuntando hacia arriba.",
      "Apuntando hacia las llamas directamente."
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "¿Cuál es la clase de fuego designada con la letra \"C\" en los extintores?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fuego eléctrico.",
    "incorrect_answers": [
      "Fuego de papel y madera.",
      "Fuego líquido.",
      "Fuego de gas."
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "¿Cuál es la clase de fuego designada con la letra \"B\" en los extintores?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Fuego líquido.",
    "incorrect_answers": [
      "Fuego eléctrico.",
      "Fuego de papel y madera.",
      "Fuego de gas."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "¿Cuál es la primera regla al enfrentar un incendio que está fuera de control?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Activar la alarma de incendio y evacuar de manera segura.",
    "incorrect_answers": [
      "Intentar apagarlo con cualquier medio disponible.",
      "Llamar a la policía.",
      "Pedir permiso a un supervisor."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "¿Qué debe hacerse con un extintor después de usarlo?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Colocarlo nuevamente en su soporte y notificar al personal de mantenimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Tirarlo a la basura.",
      "Llevarlo a una tienda para su recarga.",
      "Dejarlo en el lugar donde se usó."
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "¿Cuándo es seguro regresar a un edificio después de un incendio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cuando las autoridades lo permitan y sea seguro hacerlo.",
    "incorrect_answers": [
      "Inmediatamente después de que se apague el fuego.",
      "Cuando un amigo lo informe.",
      "Cuando se sienta cómodo."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "¿Qué significa la señal de evacuación con un hombre corriendo hacia la salida de un edificio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Evacuar rápidamente y seguir las rutas de evacuación.",
    "incorrect_answers": [
      "No correr, caminar lentamente hacia la salida.",
      "Correr tan rápido como puedas.",
      "Esperar a que los demás evacúen primero."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "¿Cuál es el primer paso en un plan de evacuación?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Identificar las rutas de evacuación y las salidas de emergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Hacer una lista de amigos a los que llamar.",
      "Designar a un líder de evacuación.",
      "Esperar instrucciones de un supervisor."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "¿Qué debe hacerse si un extintor está bloqueado o no se puede alcanzar con seguridad?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Activar la alarma de incendio y evacuar de manera segura.",
    "incorrect_answers": [
      "Forzar el acceso al extintor.",
      "Intentar mover objetos que bloquean el extintor.",
      "Pedir a un colega que lo alcance."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "¿Cuál es la acción adecuada al encontrar una puerta cerrada durante la evacuación debido al humo?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No abrirla y buscar una ruta alternativa o refugiarse en una habitación segura.",
    "incorrect_answers": [
      "Abrirla y entrar.",
      "Tocar la puerta y esperar a que alguien la abra desde adentro.",
      "Usarla como escudo contra el humo."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "¿Cuál es el propósito de una alarma de incendio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Alertar a las personas sobre la presencia de un incendio o emergencia y comenzar la evacuación.",
    "incorrect_answers": [
      "Avisar a las personas que es hora de irse a casa.",
      "Notificar a los trabajadores que el almuerzo está listo.",
      "Recordar a los empleados que completen sus tareas."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "¿Cuál es la principal causa de incendios en el lugar de trabajo?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Pespunte.",
    "incorrect_answers": [
      "Hilván.",
      "Fruncido.",
      "Festón."
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "¿Cuál es el paso más importante después de evacuar un edificio durante un incendio?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Reunirse en el punto de encuentro designado.",
    "incorrect_answers": [
      "Volver inmediatamente al edificio.",
      "Llamar a amigos para informarles.",
      "Esperar en la acera."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "¿Cuál es el protocolo de evacuación en caso de incendio cuando se encuentra en un edificio de varios pisos?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Descender por las escaleras en fila india y sin prisas, evitando empujar.",
    "incorrect_answers": [
      "Usar siempre el ascensor para bajar rápidamente.",
      "Subir a la azotea y esperar allí a ser rescatado.",
      "Esperar dentro de la oficina hasta recibir instrucciones."
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "En la definición de calandra, qué definición NO es correcta:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El planchado correcto de la ropa, se asegura porque la presión es más fuerte en el cilindro que en la\ncubeta.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un sistema de planchado para ropa lisa o ropa de línea.",
      "Está compuesta por rodillos de hierro protegidos por un muletón termorresistente.",
      "Según su uso se clasifican en : calandras compactas y calandras industriales."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "¿Cuál es la temperatura a la que se debe colocar la ropa en la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "160º - 180º C como mínimo durante 15 a 20 segundos.",
    "incorrect_answers": [
      "160º - 180º C como máximo durante 15 a 20 segundos.",
      "120º - 160º C como mínimo durante 15 a 30 segundos.",
      "120º - 160º C como máximo durante 15 a 30 segundos."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "El rodillo es uno de los componentes principales en la calandra de cubeta. En cuanto a la presión y rozamiento\nde trabajo, ¿cuál de las siguientes NO es una ventaja si la presión es inferior a 100g/cm2?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Menor rendimiento de la calandra.",
    "incorrect_answers": [
      "Menor desgaste del tejido.",
      "Mayor duración del muletón.",
      "Menor consumo eléctrico."
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "¿Cuál de estos componentes NO es un componente principal en la calandra de cubeta?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Bastoncillos.",
    "incorrect_answers": [
      "Muletones.",
      "Rodillo.",
      "Purgadores."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Con respecto al poliéster, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El uso del poliéster tiende a desaparecer.",
    "incorrect_answers": [
      "El poliéster ofrece una peor resistencia y una flexibilidad menor.",
      "El poliéster ofrece una mejor resistencia y una flexibilidad mayor, pero presenta el inconveniente de\nhidrolizarse a alta temperatura.",
      "El poliéster presenta el inconveniente de hidrolizarse a baja temperatura."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "Entre los fallos más frecuentes que se presentan durante el planchado, incluimos todos EXCEPTO:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Blanqueamiento de la ropa.",
    "incorrect_answers": [
      "Roturas textiles de las prendas.",
      "Manchas de cera y de agua.",
      "Enrollamiento y plisado de la ropa."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "En relación al amarilleamiento de la ropa, el origen de esta anomalía puede ser causado por (señale la respuesta\nINCORRECTA):",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Defecto de la temperatura.",
    "incorrect_answers": [
      "Insuficiencias de aclarado.",
      "Empleo de agua ligeramente alcalina.",
      "Dejar la ropa centrifugada durante un cierto tiempo, arrinconada antes de plancharla."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "El rendimiento de una calandra depende básicamente de 3 factores, ¿cuál NO es uno de estos factores?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La velocidad.",
    "incorrect_answers": [
      "La ropa.",
      "La humedad residual.",
      "El rendimiento térmico."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "¿De qué material es el muletón de la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Puede ser de cualquiera de estos materiales.",
    "incorrect_answers": [
      "Algodón.",
      "Poliéster.",
      "Poliamida."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "Se consideran unas condiciones de humedad óptimas en las prendas que hay que planchar en la calandra\ncuando está situada entre:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "35-50%.",
    "incorrect_answers": [
      "20-30 %.",
      "55-60% .",
      "60-75%."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "En las calandras se debe doblar la ropa:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "De manera inmediata preferiblemente de forma automática.",
    "incorrect_answers": [
      "De manera inmediata preferiblemente de forma manual.",
      "No hace falta que se doble la ropa de manera inmediata y preferiblemente de forma automática.",
      "No hace falta que se doble la ropa de manera automática y preferiblemente de forma manual."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Uno de los componentes principales en la calandra de cubeta son los purgadores, que tienen como misión:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Eliminar el condensado sin permitir que salga el vapor.",
    "incorrect_answers": [
      "Eliminar el condensado permitiendo que salga el vapor.",
      "Retener el condensado permitiendo que salga el vapor.",
      "Retener el condensado sin permitir que salga el vapor."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "Señale la respuesta correcta con respecto al rendimiento de una calandra:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Depende de la transferencia de calor entre las cubetas calientes y la ropa.",
    "incorrect_answers": [
      "Depende de la temperatura del purgador termodinámico.",
      "Depende de la transferencia de calor entre los muletones y los rodillos.",
      "Depende de la temperatura de los cilindros."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "El cilindro puede ser calentado por: (señale la respuesta INCORRECTA).",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Mecanismo de fricción.",
    "incorrect_answers": [
      "Vapor.",
      "Aceite térmico.",
      "Gas."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "¿Qué sistema nos asegura la evacuación del vapor en las calandras?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "De ventilación.",
    "incorrect_answers": [
      "De cilindros.",
      "De pinzas.",
      "De rodillos."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores NO influye en el rendimiento del planchado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Factor físico.",
    "incorrect_answers": [
      "Factor térmico.",
      "Factor mecánico.",
      "Factor químico."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "Para impedir el amarilleamiento de la ropa, es importante, (señale la respuesta INCORRECTA):",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Empleo de agua alcalina.",
    "incorrect_answers": [
      "No sobrecargar la máquina.",
      "Aplicar el número de aclarados necesarios.",
      "Acidificar o sólo utilizar en el último aclarado agua dura."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Con respecto a las contorsiones y rotura de los textiles, sabemos que (señale la respuesta CORRECTA):",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Ocurren por deformación de la cubeta o cuando está mal nivelada.",
    "incorrect_answers": [
      "Ocurren cuando el purgador permite que salga el vapor.",
      "Ocurre cuando el disco A del purgador termodinámico se abre.",
      "Ocurre cuando la temperatura del agua está entre 10 -20º C."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "Para poner en funcionamiento la calandra, debemos seguir unos pasos con el siguiente orden:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Conectar la máquina pulsando el botón de marcha, seleccionar la velocidad de planchado y pasar una\nsábana con cera o parafina.",
    "incorrect_answers": [
      "Conectar la máquina pulsando el botón de marcha, seleccionar la velocidad de planchado y pasar una\nsábana con solución desinfectante.",
      "Conectar la máquina pulsando el botón de parada, seleccionar la velocidad de planchado y pasar una\nsábana con cera o parafina.",
      "Conectar la máquina pulsando el botón de marcha, seleccionar la temperatura de planchado y pasar una\nsábana con cera o parafina."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "En el sistema de calandra de cubeta, el ángulo de contacto con la ropa, sólo abarca:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "180º.",
    "incorrect_answers": [
      "360º.",
      "90º.",
      "150º."
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "Cuando hay resto de detergente en una calandra, ¿qué procedimiento se utiliza para limpiarla?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Pasándole la manta limpiadora.",
    "incorrect_answers": [
      "Se pasa una sábana húmeda.",
      "Raspando los rulos con una espátula.",
      "Frotando los rulos con agua."
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "En relación a los muletones, señale la respuesta FALSA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El algodón tiende a desaparecer en beneficio de la poliamida.",
    "incorrect_answers": [
      "Los más usados son en algodón, en poliéster y en poliamida.",
      "El poliéster ofrece una mejor resistencia y una flexibilidad mayor.",
      "El inconveniente del poliéster es que hidroliza a alta temperatura."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "¿Cuál es el elemento secador de la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cubeta.",
    "incorrect_answers": [
      "Rodillo.",
      "La relación entre ambos.",
      "Ninguno."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "Señale la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las máquinas más sencillas son apropiadas para los grandes hoteles para las sábanas.",
    "incorrect_answers": [
      "A la salida de la calandra la prenda puede ser plegada de forma manual o mecánica.",
      "La calandra puede tener la función plegadora o contar con un equipo complementario.",
      "Las máquinas más sencillas son apropiadas para los pequeños hoteles para servilletas."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "¿Qué asegura la evacuación de vahos en las calandras?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Un sistema de ventilación.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de cilindros.",
      "Un sistema de pinzas.",
      "Un sistema de rodillos."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "Con respecto al rendimiento de una calandra, señale la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Desde hace años los fabricantes tienden a aumentar el número de rodillos o cilindros y a disminuir su\ndiámetro.",
    "incorrect_answers": [
      "El rendimiento de una calandra depende de la transferencia de calor entre las cubetas calientes y la ropa.",
      "Muy importante es el diámetro de los cilindros y el número de ellos.",
      "Cada fabricante aplica su técnica particular para asegurar el mejor o más completo contacto entre cubeta y\nrodillo."
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "Los fabricantes de calandras, en general, aplican alguno de estos sistemas siguientes en las cubetas para la\nmejora del rendimiento y calidad de la máquina EXCEPTO:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cubeta plastificada.",
    "incorrect_answers": [
      "Cubeta monobloque.",
      "Cubeta articulada.",
      "Cubeta deformable."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "Desde la cubeta y a través de la teja, el vapor cede su calor latente a la ropa, éste es de:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "536 Kcal/Kg de vapor.",
    "incorrect_answers": [
      "156 Kcal/Kg de vapor.",
      "835 Kcal/Kg de vapor.",
      "146 Kcal/Kg de vapor."
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "Señale la afirmación INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La cubeta deformable no tiene zonas de flexión.",
    "incorrect_answers": [
      "El rendimiento de una calandra depende de la transferencia de calor entre las cubetas calientes y la ropa.",
      "Cada fabricante aplica su técnica particular para asegurar el mejor o más completo contacto entre cubeta y\nrodillo.",
      "Muy importante es el diámetro de los cilindros y el número de ellos."
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "En el caso del aceite térmico se cede sólo una parte del contenido calorífico a este fluido líquido que es\naproximadamente:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "10-15 Kcal/Kg de aceite.",
    "incorrect_answers": [
      "0-10 Kcal/Kg de aceite.",
      "10-15 Kcal/Kg de agua.",
      "0-25 Kcal/Kg de aceite."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "En el caso del aceite térmico se cede sólo una parte del contenido calorífico de este fluido, en esta sesión de\ncalor influyen los siguientes factores EXCEPTO:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La presencia de aire en la cubeta.",
    "incorrect_answers": [
      "Temperatura de la cubeta.",
      "Humedad residual de la ropa.",
      "Incrustaciones en el tejido."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "¿Qué afirmación es INCORRECTA?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La cubeta debe estar a la temperatura adecuada entre 70º C y 80º C.",
    "incorrect_answers": [
      "La presencia de depósitos de sales en la teja no influye de manera decisiva en el proceso de la transmisión\ntérmica de teja/ropa.",
      "Para que el calor pueda transmitirse de la superficie de la cubeta a la ropa, debe existir una diferencia de\ntemperatura lo suficientemente amplia para que el calor se transmita.",
      "Una temperatura de teja ( sin pasar ropa) inferior a la que corresponda, según la presión de vapor que se\nutilice, indica posible presencia de aire en el sistema."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "¿Qué elemento evita que la ropa se queme al contacto con la superficie caliente de la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El muletón.",
    "incorrect_answers": [
      "La cubeta.",
      "La introductora.",
      "Los purgadores."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "A la hora de calcular el rendimiento de una calandra, conviene tener en cuenta el peso del tejido porque:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La cantidad de agua a evaporar por cada metro cuadrado es directamente proporcional a este peso.",
    "incorrect_answers": [
      "La cantidad de agua a evaporar por cada metro cuadrado es inversamente proporcional a este peso.",
      "No existe relación entre el peso del tejido y la cantidad de agua a evaporar.",
      "El rendimiento de la calandra es igual en todos los casos."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "¿Cuál no es un problema que aparece con la pérdida de rendimiento de una calandra?. Señale la afirmación\nCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Disminución del volumen de vapor de agua que debe extraerse.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumento del grado de incrustación de la ropa.",
      "Pérdida de blancura y de brillantez en los colores.",
      "Destrucción prematura de los muletones."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "El factor químico es uno de los factores que influyen en el rendimiento del planchado con respecto a los\nproblemas químicos, señale la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La deposición de sales sobre la cubeta disminuye el coeficiente de rozamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Pueden provenir de un exceso de alcalinidad del agua utilizada.",
      "Pueden provenir de un aclarado deficiente.",
      "Pueden provenir de una humedad residual demasiado alta."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "Para que el calor pueda trasmitirse de la cubeta a la ropa, es condición indispensable:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Debe existir entre ellas un gradiente de temperatura importante.",
    "incorrect_answers": [
      "No debe existir diferencia de temperatura entre ellos.",
      "La cubeta debe estar a la temperatura adecuada 0-50º C.",
      "La cubeta debe mantener una temperatura bajo cero."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "¿Cómo se puede mejorar el rendimiento de la calandra a través del factor químico?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Realizando aclarados suficientes.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentando el tiempo de lavado.",
      "Reduciendo mucho la cantidad de producto de lavado.",
      "No se puede mejorar."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "Con respecto al factor mecánico señale la afirmación CORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Básicamente se trata de un problema de fricción , entre el muletón y la ropa y entre ropa y teja.",
    "incorrect_answers": [
      "Básicamente se trata de un problema de cambios de temperatura.",
      "La fricción no tiene ninguna relación con el factor mecánico.",
      "El factor químico se define como la transferencia de calor entre la cubeta y la ropa."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores NO tiene influencia en el factor mecánico?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El eje del rodillo no debe estar alineado respecto a la superficie de la cubeta y viceversa.",
    "incorrect_answers": [
      "Contacto rodillo/cubeta, debe ser lo más regular posible.",
      "El diámetro del rodillo revestido debe ser igual al de la cubeta en todo su ancho.",
      "La cubeta debe estar lo más limpia y lisa ; así, disminuye el coeficiente de fricción."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿Cuál de las siguientes fórmulas es la adecuada para realizar el cálculo de la humedad residual de la ropa?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Humedad residual = ( peso ropa mojada ) - ( peso ropa seca ) /100 x peso ropa seca .",
    "incorrect_answers": [
      "Humedad residual = ( peso ropa mojada ) - ( peso ropa seca ) / 10.0000 x peso ropa seca.",
      "Humedad residual = ( peso agua evaporada ) - ( peso ropa húmeda) / 100 x peso ropa seca .",
      "Humedad residual = ( peso ropa seca ) - ( peso ropa mojada ) / 100 x peso ropa seca ."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "¿Qué factor mecánico NO influye en el rendimiento de la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Número de equipos de lavado que hay en las instalaciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Eje del rodillo mal alineado respecto a la cubeta.",
      "Contacto regular entre rodillo y cubeta.",
      "Elasticidad del muletón."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "¿Cuál es la función del módulo introductor de la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Llevar la prenda hacia el interior de la calandra sin riesgo de atrapamiento para el operario.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar la primera fase del planchado.",
      "Arrastrar la prenda por los rodillos.",
      "Alimentación de la ropa."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "Los artículos textiles se clasifican en 2 tipos:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "En función del uso y en función de la materia prima.",
    "incorrect_answers": [
      "En función del uso y en función de la cantidad.",
      "En función de la materia prima y en función del relieve.",
      "En función del relieve y en función de la cantidad."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "¿Cuál NO es una materia prima principal en la composición de las mantas?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Seda.",
    "incorrect_answers": [
      "Poliéster.",
      "Acrílico.",
      "Lana."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "¿Cuál NO es una materia prima principal en la composición de la ropa de cama?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Nylon.",
    "incorrect_answers": [
      "Algodón.",
      "Poliéster.",
      "Viscosa."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA con respecto al planchado:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Se entiende por planchado la operación efectuada sobre un artículo para darle su forma y su aspecto, por\nmedio de calor y precisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Se entiende por planchado la operación efectuada por un artículo para darle su forma y aspecto por medio\nde frío.",
      "Los tejidos de algodón, lino y viscosa se arrugan con menos facilidad.",
      "Los artículos hechos exclusivamente de lana, poliamida o poliéster, se arrugan con mucha facilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "De las siguientes afirmaciones señale cuál es la INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Los artículos de acrílico se recomiendan planchar a temperaturas superiores a 180º C.",
    "incorrect_answers": [
      "Los artículos formados exclusivamente de lana, poliamida o de poliéster, son prácticamente inarrugables.",
      "Los artículos de acrílico se recomiendan planchar a temperaturas inferiores a 110º C.",
      "Si el tejido está compuesto por una mezcla de fibras, lo normal es utilizar la temperatura apropiada para la\nfibra que presente menor resistencia al calor."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "Con respecto al etiquetado de la ropa, éste se rige por un Real Decreto:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Real Decreto 928/1987, de 5 de junio y sus modificaciones posteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 928/1999, de 8 de junio y sus modificaciones anteriores.",
      "No existe todavía ningún Real Decreto con respecto al etiquetado de la ropa.",
      "Real Decreto 111/2000, de 17 de diciembre y sus modificaciones posteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "Con respecto al Real Decreto 928 /1987, de 5 de junio y sus modificaciones posteriores , relativo al etiquetado de\ncomposición de los productos textiles, señale la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Esta norma todavía no está en vigor.",
    "incorrect_answers": [
      "Esta norma es de aplicación a las empresas dedicadas a la fabricación, importación y comercialización de\nproductos textiles.",
      "Esta norma es de aplicación a todos los productos textiles que se fabriquen, comercialicen o distribuyan en\nel mercado nacional.",
      "Esta norma tiene como objeto perfeccionar los instrumentos normativos desde un punto de vista práctico\npara los fabricantes y comerciantes al igual que salvaguardar los intereses de los consumidores y usuarios y\nsu derecho a la información."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "En relación al etiquetado de la ropa, ¿cuál del siguiente enunciado es INCORRECTO?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La denominación \"seda\" se puede aplicar a lo definido como \"fibra procedente de los insectos sericígenos\"\nsin ser exclusivos de éstos.",
    "incorrect_answers": [
      "En caso de emplearse la palabra \"hilo\" en algún tejido o artículo confeccionado , deberá ir seguida del\nnombre de la fibra textil con que estuviera elaborado.",
      "En la denominación de los \"productos puros\" sólo se permite el uso de las calificaciones \"100 por 100\" ,\n\"puro\" o \"todo\" , seguidos de la denominación de una fibra para designar productos textiles compuestos\nexclusivamente por dicha fibra. Queda prohibido cualquier otra expresión equivalente.",
      "Los productos textiles constituidos por fibras de lana, podrán ser calificados como de \"lana virgen\" o \" lana\nde esquilado\" , cuando se compongan exclusivamente de la citada fibra."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "Con respecto al etiquetado de la ropa, en la denominación \"mezcla de fibras textiles\":",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Se designará por el nombre de la fibra y la indicación de \"85 por 100\" mínimo.",
    "incorrect_answers": [
      "Se designará por el nombre de la fibra y su porcentaje en volumen.",
      "Se designará por el nombre de la fibra y la indicación de \"85 por 100 máximo\".",
      "Se designará por la composición porcentual del producto ordenado de menor a mayor."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "Con respecto al etiquetado, todos los productos textiles serán etiquetados de acuerdo con lo que se indica a\ncontinuación EXCEPTO:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "No hace falta reflejar en el etiquetado de la ropa la composición del artículo textil.",
    "incorrect_answers": [
      "Nombre o razón social o denominación del fabricante, comerciante o importador y, en todo caso, su\ndomicilio.",
      "Para los productos textiles fabricados en España, el número de registro industrial del fabricante nacional.",
      "Para los productos textiles importados de países no pertenecientes a la CEE y distribuidos en el mercado\nnacional, el número de identificación fiscal del importador."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "¿Cuál de las siguientes indicaciones NO es una característica que deba venir claramente diferenciada en el\netiquetado de una prenda?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Calurosa.",
    "incorrect_answers": [
      "Inencogible.",
      "Ignífugo.",
      "Impermeable."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "El etiquetado de los productos textiles podrá ser sustituido por la indicación del mismo en los documentos o\nalbaranes cuando: señale la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cuando dichos productos vayan destinados a uso particular.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando dichos productos vayan destinados a un industriales.",
      "Cuando dichos productos vayan destinados a organismos públicos.",
      "Cuando dichos productos vayan destinados a instituciones y empresas privadas que adquieran estos\nproductos al por mayor para uso propio."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "Con respecto al etiquetado, señale la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "En las prendas de confección y punto, incluidas las de calcetería y medias, la etiqueta será de cualquier\nmaterial resistente.",
    "incorrect_answers": [
      "La etiqueta irá cosida o fijada a la propia prenda de forma permanente.",
      "En las prendas de confección y punto, a excepción de calcetería y medias, la etiqueta será de cualquier\nmaterial resistente.",
      "La etiqueta deberá tener la misma vida útil que la prenda a la que esté cosida."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "Con respecto al etiquetado de una prenda:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Las denominaciones, calificativos y contenidos en fibras, deberán indicarse con los mismos caracteres\ntipográficos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las indicaciones obligatorias no necesariamente deben ser visibles.",
      "Los caracteres tipográficos que denominen los contenidos en fibras no tienen que ser siempre los mismos.",
      "En el etiquetado de una prenda, no existen indicaciones obligatorias."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "Si un producto textil está formado por dos o varias partes que no tengan la misma composición , señale la\nrespuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Cuando dos o varios productos textiles formen de modo usual un conjunto inseparable y tengan idéntica\ncomposición de fibras, no podrán ir provistos de un solo etiquetado.",
    "incorrect_answers": [
      "Irá provisto de una etiqueta que indique el contenido en fibras de cada una de las partes.",
      "Este etiquetado no será obligatorio para las partes que representen menos del 30 por 100 del peso total del\nproducto a excepción de los forros principales.",
      "Cuando dos o varios productos textiles formen de modo usual un conjunto inseparable y tengan idéntica\ncomposición de fibras, podrán ir provistos de un solo etiquetado."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "Con respecto a los cuidados y consejos para una buena conservación de las prendas al planchado, señale la\nrespuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "La licra si se plancha.",
    "incorrect_answers": [
      "Se seguirán siempre las indicaciones dadas por el fabricante en la etiqueta de la prenda.",
      "El exceso de temperatura aplicada directamente sobre la prenda, puede hacer que se queme el tejido.",
      "Los tejidos acrílicos se planchan a baja temperatura."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "Con respecto a los cuidados y consejos para una buena conservación de las prendas al planchado, señale la\nrespuesta INCORRECTA:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "El algodón se plancha peor con la prenda ligeramente húmeda.",
    "incorrect_answers": [
      "La pana se plancha del revés y en húmedo.",
      "La tela vaquera se plancha primero del revés y se termina por el derecho, con la plancha muy caliente.",
      "Al planchar el terciopelo, se recomienda colocar un paño único sobre la prenda."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "¿Qué tipo de ropa se coloca en las jaulas hasta un máximo de 200 unidades o 20 paquetes?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Sábanas.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantas.",
      "Pijamas.",
      "Toallas."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "¿En qué lengua figurará obligatoriamente la inscripción de la etiqueta?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Al menos en la lengua española oficial del estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente en la lengua española oficial del estado.",
      "Al menos en la lengua propia de la comunidad fabricante.",
      "No hay referencia al respecto en la ley."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "¿Qué temperatura utilizaríamos para planchar el lino?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Muy caliente.",
    "incorrect_answers": [
      "Suave.",
      "Muy suave.",
      "Extra caliente."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "¿En qué tipo de artículo textil se espera un largo tiempo de vida útil?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "Mantas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sábanas.",
      "Toallas.",
      "Servilletas."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "Las chaquetas de uniformidad salen apiladas de forma automática en montones de:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "15.",
    "incorrect_answers": [
      "5.",
      "10.",
      "20."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "Las toallas de lavado, salen apiladas de forma automática en montones de:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "planchadora",
    "correct_answer": "10.",
    "incorrect_answers": [
      "5.",
      "15.",
      "20."
    ]
  }
];
export default preguntas